日政府「中國豬瘟地圖」！沒劃入台灣

中國大陸非洲豬瘟疫情擴散中，鄰近的國家皆「聞豬色變」，紛紛宣導禁帶豬肉製品入關事宜。日本政府更特別繪製「中國非洲豬瘟疫情發生狀況圖」，但值得注意的是，日本並沒有將臺灣列入中國所屬區域。

日本政府為讓民眾了解中國非洲豬瘟疫情的擴散狀況，日本農林水產省特別製作一張「中國非洲豬瘟疫情發生狀況圖」，以中國地圖呈現，含括香港、澳門，臺灣並沒有被列入中國所屬地區，地圖中可以明顯看到疫情發源地為「黑龍江省佳木斯市」，運送1944公里到「河南省」，最終導致疫情擴散難以控制。

地圖中的紅色「X」圖示，代表豬瘟發生地區；藍色「O」圖示代表有發生過豬瘟疫情，但已經解除封鎖的地點。根據日本統計，受感染地區共有17省、1區、4個直轄市。

雖遠必豬

支那豚

一點也不能少班撚樣出聲屌未

香港 澳門

而家靠日本救命呀

[打J] 如果哩張係解體後中共勢力範圍